《**敵對同謀**》（）是一套於2007年製作的[美國](../Page/美國電影.md "wikilink")[劇情片](../Page/劇情片.md "wikilink")，由[東尼·格萊執導](../Page/東尼·格萊.md "wikilink")，[佐治·古尼](../Page/佐治·古尼.md "wikilink")、[湯·韋堅遜及](../Page/湯·韋堅遜.md "wikilink")[蒂達·史雲頓等主演](../Page/蒂達·史雲頓.md "wikilink")。電影表面上描述一名紐約州律師對同事患上[精神病的反應](../Page/精神病.md "wikilink")，卻籍此帶出律師行代表的一間農化學品公司被[集體訴訟的過程](../Page/集體訴訟.md "wikilink")。

在[第80屆](../Page/第80屆奧斯卡金像獎.md "wikilink")[奧斯卡金像獎上](../Page/奧斯卡金像獎.md "wikilink")，[蒂迪·史雲頓榮獲](../Page/蒂迪·史雲頓.md "wikilink")[最佳女配角獎](../Page/奧斯卡最佳女配角獎.md "wikilink")。

## 剧情

亚瑟是一个大型律师事务所的律师，他受农业化学药剂公司U-North的委托担任公司的辩护人，公司面临400多人提起的集体诉讼，要求公司赔偿因有毒的除草剂而造成的高达30亿美元的人身伤害赔偿金。最近亚瑟表现精神失常，迈克尔受老板马蒂委托，去了解和帮助亚瑟的工作，却发现亚瑟正在为原告们的利益诉求出力，他还正与一名原告安娜有密切联系，这一事实也被U-North公司所熟知。亚瑟后来被凯伦所派的人马所杀，迈克尔在了解亚瑟死亡真相的过程中，也发现了亚瑟所收集到了对U-North公司不利的证据。由于担心迈克尔将这些材料公开，因此迈克尔成为凯伦手下的下一个暗杀对象。所幸麦克在汽车炸弹中没有受到伤害，而凯伦原以为他已经被除掉，最后与原告方提出赔偿6亿美元的和解方案。

最后迈克尔突然来到了凯伦的面前，让之吃了一惊。他表示想要得到1千万美元作为公司对他本人的补偿，他将不再追究公司的暗杀事件和公开不利材料，凯伦只得答应了他的要求。然而当他离开后，凯伦和公司老板丹就被警察抓了起来，原来迈克尔已将事实告之警察，并让凯伦中了说出事实的圈套中。任务完成后，麦克尔上了一辆的士。

## 主角

  - [George Clooney](../Page/George_Clooney.md "wikilink") - Michael
    Raymond Clayton，律师事务所协调人，因投资酒吧失利并负债7.5万美元，有一个儿子亨利，以及一个不务正业的弟弟提米
  - [Tom Wilkinson](../Page/Tom_Wilkinson.md "wikilink") - Arthur Edens,
    律师事务所的律师，Michael Clayton 和 Marty Bach的好友，U-North公司委托的辩护人
  - [Tilda Swinton](../Page/Tilda_Swinton.md "wikilink") - Karen
    Crowder,U-North公司的[法律总顾问](../Page/法律总顾问.md "wikilink") , 在事件中濒临精神崩溃
  - [Sydney Pollack](../Page/Sydney_Pollack.md "wikilink") - Marty Bach,
    律师事务所的老板，Michael的好友

## 奖项

### 获奖

  - '''[第80届奥斯卡金像奖](../Page/第80届奥斯卡金像奖.md "wikilink")
      - 最佳女配角 ([Tilda Swinton](../Page/Tilda_Swinton.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  - '''[英国电影学院奖](../Page/英国电影学院奖.md "wikilink")
      - 最佳女配角 ([Tilda Swinton](../Page/Tilda_Swinton.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  - **[堪萨斯城影评人协会](../Page/堪萨斯城影评人协会.md "wikilink")**
      - 最佳女配角 ([Tilda Swinton](../Page/Tilda_Swinton.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  - **[温哥华影评人协会](../Page/温哥华影评人协会.md "wikilink")**
      - 最佳女配角 ([Tilda Swinton](../Page/Tilda_Swinton.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  - **[国家评论协会](../Page/国家评论协会.md "wikilink")**
      - 最佳男演员 ([George Clooney](../Page/George_Clooney.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  - **[旧金山影评人协会](../Page/旧金山影评人协会.md "wikilink")**
      - 最佳男演员 ([George Clooney](../Page/George_Clooney.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  - **[华盛顿特区影评人协会](../Page/华盛顿特区影评人协会.md "wikilink")**
      - 最佳男演员 ([George Clooney](../Page/George_Clooney.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  - **[卫星奖](../Page/卫星奖.md "wikilink")**
      - 最佳男配角 ([Tom Wilkinson](../Page/Tom_Wilkinson.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  - **伦敦影评人协会**
      - 年度最佳英国男演员 ([Tom Wilkinson](../Page/Tom_Wilkinson.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  - **[Edgar Award](../Page/Edgar_Award.md "wikilink")**
      - 最佳编剧\[1\]

### 提名

  - **[第80届奥斯卡金像奖](../Page/第80届奥斯卡金像奖.md "wikilink")**
      - 最佳影片
      - 最佳导演 ([Tony Gilroy](../Page/Tony_Gilroy.md "wikilink"))
      - 最佳原创剧本 ([Tony Gilroy](../Page/Tony_Gilroy.md "wikilink"))
      - 最佳男主角 ([George Clooney](../Page/George_Clooney.md "wikilink"))
      - 最佳男配角 ([Tom Wilkinson](../Page/Tom_Wilkinson.md "wikilink"))
      - 最佳原创音乐 ([James Newton
        Howard](../Page/James_Newton_Howard.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  - **[第65届金球奖](../Page/第65届金球奖.md "wikilink")**\[2\]
      - 最佳剧情片
      - 最佳剧情类男主角 ([George
        Clooney](../Page/George_Clooney.md "wikilink"))
      - 最佳男配角 ([Tom Wilkinson](../Page/Tom_Wilkinson.md "wikilink"))
      - 最佳女配角 ([Tilda Swinton](../Page/Tilda_Swinton.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  - **[广播影评人协会奖](../Page/广播影评人协会奖.md "wikilink")**
      - 最佳影片
      - 最佳男演员 ([George Clooney](../Page/George_Clooney.md "wikilink"))
      - 最佳男配角 ([Tom Wilkinson](../Page/Tom_Wilkinson.md "wikilink"))
      - 最佳女配角 ([Tilda Swinton](../Page/Tilda_Swinton.md "wikilink"))
      - 最佳编剧 ([Tony Gilroy](../Page/Tony_Gilroy.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  - **[芝加哥影评人协会](../Page/芝加哥影评人协会.md "wikilink")**
      - 最佳男演员 ([George Clooney](../Page/George_Clooney.md "wikilink"))
      - 最佳导演 ([Tony Gilroy](../Page/Tony_Gilroy.md "wikilink"))
      - 最佳影片
      - 最佳原创剧本 ([Tony Gilroy](../Page/Tony_Gilroy.md "wikilink"))
      - 最佳男配角 ([Tom Wilkinson](../Page/Tom_Wilkinson.md "wikilink"))
      - 最佳女配角 ([Tilda Swinton](../Page/Tilda_Swinton.md "wikilink"))
      - 最有前途电影人 ([Tony Gilroy](../Page/Tony_Gilroy.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  - **[伦敦影评人协会](../Page/伦敦影评人协会.md "wikilink")**
      - 年度男演员 ([George Clooney](../Page/George_Clooney.md "wikilink"))
      - 年度英国男演员 ([Tom Wilkinson](../Page/Tom_Wilkinson.md "wikilink"))
      - 年度英国女配角 ([Tilda Swinton](../Page/Tilda_Swinton.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  - **[卫星奖](../Page/卫星奖.md "wikilink")**
      - 最佳女配角 ([Tilda Swinton](../Page/Tilda_Swinton.md "wikilink"))
      - 最佳原创剧本 ([Tony Gilroy](../Page/Tony_Gilroy.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  - **[美国演员工会奖](../Page/美国演员工会奖.md "wikilink")**
      - 杰出女配角 ([Tilda Swinton](../Page/Tilda_Swinton.md "wikilink"))
      - 杰出男主角 ([George Clooney](../Page/George_Clooney.md "wikilink"))
      - 杰出男配角 ([Tom Wilkinson](../Page/Tom_Wilkinson.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  - **[威尼斯影展](../Page/威尼斯影展.md "wikilink")**
      - 金狮奖 ([Tony Gilroy](../Page/Tony_Gilroy.md "wikilink"))

## 参考资料

<references/>

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
  -
  - [*Michael Clayton* at Soundtrack
    Collector](http://www.soundtrackcollector.com/catalog/soundtrackdetail.php?movieid=81207)

[Category:2007年電影](../Category/2007年電影.md "wikilink")
[Category:英语电影](../Category/英语电影.md "wikilink")
[Category:2000年代劇情片](../Category/2000年代劇情片.md "wikilink")
[Category:2000年代驚悚片](../Category/2000年代驚悚片.md "wikilink")
[Category:美國劇情片](../Category/美國劇情片.md "wikilink")
[Category:紐約州背景電影](../Category/紐約州背景電影.md "wikilink")
[Category:威斯康星州背景电影](../Category/威斯康星州背景电影.md "wikilink")
[Category:紐約州取景電影](../Category/紐約州取景電影.md "wikilink")
[Category:法律题材电影](../Category/法律题材电影.md "wikilink")
[Category:精神病題材電影](../Category/精神病題材電影.md "wikilink")
[Category:導演處女作](../Category/導演處女作.md "wikilink")
[Category:東尼·吉洛伊電影](../Category/東尼·吉洛伊電影.md "wikilink")
[Category:非直線敘事電影](../Category/非直線敘事電影.md "wikilink")
[Category:奧斯卡最佳女配角獲獎電影](../Category/奧斯卡最佳女配角獲獎電影.md "wikilink")
[Category:城堡石娛樂電影](../Category/城堡石娛樂電影.md "wikilink")
[Category:頂峰娛樂電影](../Category/頂峰娛樂電影.md "wikilink")
[Category:华纳兄弟电影](../Category/华纳兄弟电影.md "wikilink")

1.
2.